(蘋果直播) 悼念陳彥霖逝世半年

(蘋果直播) 悼念陳彥霖逝世半年

【大紀元直播20200322】觀塘海濱公園悼念陳彥霖-張曉慧報道

將軍澳現場 (2020-03-22) (852郵報直播)

(蘋果直播) 悼念陳彥霖逝世半年

【大紀元直播20200322】觀塘海濱公園悼念陳彥霖-張曉慧報道

將軍澳現場 (2020-03-22) (852郵報直播)

推

唔敢睇
唔想睇到一堆手足被狗打 強姦
我默哀一分鐘

求幫推［整合] [回帶］三看TVB「陳彥霖媽」訪問片

金髮裸女屍浮油塘海面

【本報訊】一具金髮赤裸女浮屍昨晨被人發現在油塘魔鬼山對開海面漂浮，水警輪到場將屍體撈起調查，由於死者身份不明，她是赤裸蹈海自殺抑或其他原因致浮屍碧海，有待東區警區刑事調查隊跟進，死因有待法醫剖屍確定。

女死者年約25至30歲，身高約1.5米，中等身材，蓄長金髮。昨晨11時許，55歲姓劉男子在魔鬼山岸邊垂釣期間，發現對開100米海面有一具人形物體漂浮，懷疑有人遇溺報警求助。水警輪及消防船到場撈起一名全身赤裸女子，證實已明顯死亡。水警輪將女子屍體運往西灣河水警基地調查後，召仵工將屍體運往殮房。

由於死者一絲不掛，警方也沒有發現其身份證明文件及遺書，死者身份仍不明，警方正設法找尋其家人協助調查，暫列作屍體發現案處理。

■記者姜偉康

油塘魔鬼山對開海面昨發現女子浮屍。姜偉康攝

全裸女浮屍 為15歲泳將
曾赴反送中示威

【本報訊】網上流傳15歲失蹤少女陳彥霖的尋人啟事，她自9月19日失蹤多天仍未尋回，網民紛表憂心，近日網上有留言指她「已經死咗，變咗浮屍」。警方證實9月22日在油塘魔鬼山一帶海面發現一具全裸女浮屍，相信為15歲陳姓失蹤女童，但未有進一步確認浮屍是否陳彥霖。陳彥霖多個身邊人向《蘋果》確認警方發現的浮屍就是彥霖，但她本身是游泳健將，生前又多次參與反修例示威，懷疑死因有可疑。職訓局（VTC）確認陳彥霖是該校學生，並證實其死訊。

記者：周婷 張雅婷

相關新聞：好友：佢想重新出發

陳彥霖的尋人啟事最早9月24日深夜在Telegram群組及連登討論區流傳；啟事報稱，彥霖15歲，身高1.53米，最後9月19日下午2時15分在美孚與友人分開，10分鐘後曾傳短訊給友人稱正在回家，「可惜返咗五日都未返到（家），就此失蹤」，其後有人在她所屬將軍澳區學校拾獲其手機、身份證及學生證。VTC發言人上周接受《蘋果》查詢時稱，陳彥霖就讀VTC轄下的青年學院，校方對陳的死訊深感難過，向其家人致以深切慰問。

網上早前流傳15歲失蹤少女陳彥霖的尋人啟事。互聯網

警：死因有待調查

《蘋果》從多個渠道得悉，彥霖失蹤後約一周內，其浮屍被警方撈起並證實身份。警方9月19至26日只公佈過一宗浮屍發現案，發生在22日，油塘魔鬼山對開海面疑有人遇溺，水警輪撈起一具身份不明女浮屍，現場消息指屍體身高約1.5米、有長金髮、推斷25至30歲，現場無發現遺書。警察公共關係科10月5日回覆《蘋果》查詢時稱，初步調查相信上述浮屍為15歲失蹤女童，警方9月中旬接獲家人報案指事主失蹤，案件列作屍體發現，轉交東區警區重案組第二隊跟進。

《蘋果》再書面跟進，包括詢問該浮屍案是否涉及自殺、有無可疑、截至目前有無人被捕，並要求確認事主是否陳彥霖、是否曾因參與反修例運動被捕、被帶署調查或助警調查等。警察公共關係科一度口頭稱無補充；《蘋果》要求以書面回覆作實，並追問陳彥霖失蹤案調查進度，警方翌日才書面回覆油塘浮屍案的查詢，僅籠統稱：「有關案件仍在調查中。事主死因有待毒理化驗及進一步調查確定」，仍未透露上述浮屍是否陳彥霖，或陳是否已死亡。警方10月9日再口頭確認，油塘浮屍是失蹤陳姓女童。
好友對死訊感詫異

《蘋果》聯絡到多位與彥霖生前有緊密聯絡的消息人士，記者檢視其WhatsApp對話等資料，確認其好友關係。他們對彥霖的死訊感詫異，懷疑死因有可疑。綜合多個消息來源，彥霖生前多次單獨參加反修例示威，友人向《蘋果》出示6月12日的短訊對話，確認彥霖有參加6.12金鐘集會；另一友人透露，曾於8月一次「和你塞」機場集會中見過她；另有看過尋人啟事的網民於連登稱見過彥霖身穿「街坊裝」現身示威現場。

《蘋果》亦獲悉彥霖是游泳健將，早年曾參加跳水隊，大約三年前一度接受定期跳水訓練。好友透露：「佢有能力喺五米高台，跳入五米深泳池，再自己游上岸。」彥霖曾就讀博愛醫院鄧佩瓊紀念中學，學校報告顯示她曾在校際游泳比賽中獲獎。

該尋人啟事有懷疑是彥霖母親及親友的兩個電話號碼，《蘋果》嘗試聯絡，惟截稿前未獲回覆。律師兼民主黨立法會議員涂謹申表示，有關事件會由死因裁判官決定如何調查。按正常程序，警方發現浮屍應盡力調查，但現時警方未必獲公眾信任，甚至是被懷疑對象之一。因此，涂認為家屬應向裁判官提出一些問題，指示警方回答，例如涉事少女曾否因反修例運動而被警方拘捕及何時釋放。